\section{ВЫВОДЫ}

В ходе выполнения данной дипломной работы была произведена реализация биснес логики для проекта MediaCore Soft Switch
v3. Были рассмотренны основные концепции ip-телефонии и ее место в сфере предоставления услуг.

Была приведена структура soft switch, как основной технологической базы для реализации сервисов voip обслуживания.
Также был рассмотрен проект MediaCore, который являеться конкретной импленментацией софт свича IV-го уровня, и перечень
технологий, обеспечиваюх функционирование данного комплекса.

Было описано место разрабатываемого программного интерфейса в структуре MediaCore. Приведены детали его реализации,
основной особенностью которой являеться использование Django ORM (SQLAlchemy), а также процесса обработки задач на
выполнение посредством работы Gearman сервера.

Были рассмотренны основные проблемы, которые возникли на этапах проектирования и непосредственной реализации интерфейса
API. Также были приведены основные способы для их решения.

Детально было описано процесс развертываения разработанной бизнес логики на клиентской стороне и процесс контроля за
функционированием воркеров. 

Также в рамках данного дипломного проекта был выполнен раздел по охране труда, в котором перечисляются
вредные факторы производства, которые могут возникнуть в ходе рабочего процесса в офисном помещении, а также приведены
необходимые расчеты и перечень мер для нормализации исскуственного освещения.

В экономической части проведен выбор базы для сравнения, расчитаны показатель технического уровня, затраты
на разработку ПО, годовые эксплуатационные затраты, показатель конкурентноспособности.
Результаты расчетов подтвердили экономическую целесообразность данной разработки.
